與休班警座駕互撼 鐵騎士拋飛撞路牌亡

大埔公路發生2車相撞奪命意外。下午近3時半，一名休班警員駕駛私家車，沿大埔公路往沙田方向行駛，駛至近沙田嶺一個油站對開時，車輛疑突然失控，越過對面線，與一輛正沿該線往九龍方向行駛的電單車相撞，電單車隨即衝上行人路，猛烈撼中路牌鐵柱，鐵騎士被衝力拋高2米，撞中路牌後倒地重傷，浴血昏迷，被撞路牌亦沾有血漬。

有駕駛人士見狀報警，救護員到場將重傷昏迷的鐵騎士，送院搶救，惜延至下午4時13分不治。私家車司機亦報不適，需送院治療。警方在現場調查，電單車嚴重損毀，現場地下留有血漬及頭盔，至傍晚6時許，政府化驗所人員亦到場蒐證調查，警方將進一步調查意外成因。

男死者姓林，生前與妻子及一對子女同住大圍美城苑。鄰居表示，林自30多年前已住在上址，曾搬出其後再回來居住。鄰居指出，他年少時曾與林玩耍，惟長大後各有發展未有聯絡，最近亦鮮有見他蹤影，故不清楚對方近況。

肇事私家車擋風玻璃貼有「PSRC（警察體育遊樂會）」泊車證，據運輸署資料顯示，該車為白色本田私家車，於2010年首次登記，車主姓唐，至於電單車則於2012年首次登記，車主姓林。

有報導話警體會個牌之後俾人蚊左

現時2車已被扣查，被問及涉事私家車有否安裝「車cam」時，何指相信有安裝，但警方仍在尋找該「車cam」。
休班警加兩分

盧偉聰呼籲差佬要以負責任的態度駕駛，因為一個疏忽足以影響另一家庭。

加分

27歲私家車司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕。警方調查後發現私家車內應裝有一部車cam，卻離奇失蹤，初步相信車cam曾攝錄到事發經過。

身有屎?

阿sir撞死香港普通市民唔使你教

襲警

連攞兩分

休班警聲稱於去年7月25日早上，在當值逾20小時後感到疲累，駕駛私家車至黃大仙龍翔道東行時，因打瞌睡而失控撞石壆，事後他棄車返家，要求妻子代為頂包。惟意外過程被現場的車CAM拍下，大話即被揭穿。夫婦兩人今在裁判法院承認妨礙司法公正罪，警員承認因怕妨礙升遷而愚蠢犯案。

被告張振豪（37歲）今承認一項不小心駕駛，並與同齡的妻子李瑩瑩承認一項作出傾向並意圖妨害司法公正的作為罪。案件押後至4月18月於西九龍裁判法院判刑，期間為兩人索取背景及社會服務令報告。

裁判官指張罪責較重，是始作俑者，故下令將他還柙，其妻只是被動角色，因對兒子及丈夫的愛才同意犯案，故准許她可繼續保釋。另裁判官下令張賠償約7,500元維修費予路政署。

辯方求情時指本案案情原本簡單，但因被告愚蠢決定引發嚴重事件。張為現役警員，因本案而停職留薪。辯方又指張在案發前當值超過20小時，當時張正駕車回家打算睡覺，但因太累而打瞌睡引致意外。由於意外時私家車曾反轉，不能再駕駛，故張自行回家。

辯方透露，意外前張剛獲上司告知會調他往重案組，張視之為仕途上的升遷，故十分重視，加上早年張曾獲安排調部門，但因超速定罪令調職告吹，張為免重蹈覆轍，故緊張下「無腦地去處理」，當日回家後建議妻子頂包，妻子起初拒絕，但因不想影響丈夫仕途，以為不小心駕駛也只是扣分故答應頂包。

律師透露李本為金融機構的經理，月入5萬元，同因本案而停職留薪。兩被告育有5歲兒子，若兩人均被判囚，家庭便會被拆散，故懇請裁判官輕判二人社會服務令。

案情指當日早上6時許，一部私家車於龍翔道東行發生交通意外，私家車撞向防撞欄及燈柱，而交通警到場時不見司機或乘客。調查後警員在早上7時許到私家車註冊登記地址，即順利紀律部隊宿舍單位調查，當時次被告自稱是肇事私家車司機，張亦向警員聲稱妻子是司機，自己當時是乘客。

至同日傍晚6時，《蘋果日報》於網上上載一段車輛攝錄機的片段，顯示涉意外私家車司機為一名男子，車上亦無乘客。翌日兩被告到警署自首。